未過試用期因為懷孕而被解僱

個僱主係未算犯左法??

勞工處+平機會見

又唔係老細中出你
冇撚啦啦出糧俾你放幾個月假
on9

你要講埋詳情先俾到意見
調轉諗,佢炒你可以因為其他問題而咁岩你大肚咋喎

點證明

1.如僱員犯嚴重過失而被即時解僱；或
2.如僱傭合約有明確協定有試用期，僱主可在不多於 12 星期的試用期內解僱僱員，惟僱主不得由於僱員懷孕而將其解僱。

如果僱主搵其他理由覺得呢個人唔適合呢份工, 係未可以無視懷孕呢樣野而炒人??

不能以懷孕為理由
做錯野另計

大肚婆大哂嫁

你topic講明係「因為懷孕」咪犯法囉

其實係,所以咪叫你講詳情囉
唔通大肚婆返到公司搗亂都唔炒得咩

懷孕還懷孕 表現還表現
如果佢證明到係因為工作上達唔到標準而唔過你試用期 而又賠足錢叫你走 咁應該無問題
不過好多時候公司會怕大肚婆玩嘢 所以盡量唔郁佢

其實係幫朋友問
佢份工負責做收銀同將d貨物上架, 佢一知道自己有左已經即時睇醫生睇左懷孕證明比公司, 公司即日有叫佢唔駛再搬野啦..
但到最近,老闆就不停雞蛋裡挑骨頭,話佢收錯錢
但其實收錢係o都barcode, 朋友係跟機收錢,到最後老闆梗係發現自己話錯人啦..但最近幾日就不停叫朋友搬野搵野, 佢個肚痛同暈都照返工, 但結果今日就收到老闆請既無情雞

大肚仲做咁操勞既工

僱主其實有責任提供一個適合安全嘅position同工作環境俾大肚嘅staff。照你咁講，個老世之後又叫你個fd搬野，似係想逼到你個fd自己resign，個老世就代通知金都唔洗俾。但你個fd又捱得住，照返工，所以個老世先焗住要炒你個fd。所以，其實可以去平機會告9個老世

如果照你咁講又真係針對大肚婆既
大可以去平機會玩到食埋個有薪產假就拍拍羅友辭工

係咪細公司黎㗎
有無講咩原因炒佢？ 有無賠足錢俾你朋友？

大肚婆係幾無敵架 你搵勞工處既時候講到自己係受害者 大肚 歧視等等 勞工處就好快搞你公司，當然啦 你前提唔係身有屎無犯咩嚴重錯誤同時公司係知道你懷孕基本上無敵

係真既話 你肯全力告 個老細仆硬街
ps. 處理過類似事件 和解

準備收錢啦

你成世都冇女就死返埋位做嘢啦

有薪產假要做夠40星期先可以比
你未做夠就claim 產假 可以唔比你/要你放no pay

佢係返左呢份工之後先有左,原本仲有個零星期就過試用期架了

係細公司黎架,佢公司炒左我個frd 之後就出post 請佢個位
佢老闆個仔同佢傾果陣就話大家好黎好去囉, 有賠返1個星期代通知金比朋友

真

一個星期就想了結件事

大把佢煩

工作表現未達預期，炒得

新請嘅因為你唔夠40個星期服務資歷
咁你生B就要用自己大假嚟cover產假
剩低嘅就No pay
最多係咁

有其他原因就炒得？
大肚喎人地

試用期都未過
對公司零付出就想白拎幾個月糧

係醒既過咗先中出啦

大把原因炒得人 點會話因為懷孕炒咁柒蠢

有
之前果份工見到個男同事番左2個禮拜就話懷孕，番工要特殊待遇

僱員未做夠40星期產假是冇錢的

告得啦
順便開名啦，搵大肚婆搬嘢即係搵人條命較飛，仆街冚家剷先做得出

試用期內炒你乜理由都得啦

女權自助餐

不過佢有心避係唔會用呢個理由

除非佢係on9

平機會。

基本上無超級嚴重犯錯就無敵

臭閪成日做愛 返工無精神啦

咁即係其實佢老闆都知自己衰

大大力告鳩佢
大肚婆贏硬

但係試用期喎

生意好做咩大佬

新請返黎就要遇你幾個月產假

香港d法律係好on鳩

舉過例：係香港揸車撞到人，無論你幾有理由，個責任永遠係司機果邊最重

唔會犯法架 龍門任佢搬架咋
就算佢心入面係因為你有左炒你只要佢講話你做錯其他野而炒就無問題

咪係囉

咁早有咗產假無糧出㗎

所以請結左婚ge 女人要小心d
未結婚照大肚就。。。dllm

智將睇睇勞工法例先

間野喺MK,汽車用品公司黎

未必, 有交通意外撞到人, 當然會拉左司機先, 但最後唔係每單都落charge

試用期唔洗原因 佢覺得你唔適合就得

樓豬

襯你未生就更加依家炒鳩你啦
我公司前排要交人 咁岩有個女人好好命生左個B坐完月返黎 即刻唔敢郁佢住

搵個師爺/律師幫手，坐定定等收錢

點都會忍左佢
平機會+勞工處+蘋果東方
寧願白出人工比佢算

基本上贏撚硬,搵勞工處就得

係呢個案例係唔可以用呢句

負皮畀個人渣
我建議開名

告得

女人大肚大晒架

放心啦
你話佢歧視 佢一定要和解

佢話唔關大肚事 係你既表現未如理想就得

試用期仲要賠番比你

你係大戶人家咪唔告你囉

不得由於懷孕

即係其他原因就得

sor撞斷腳都冇事

冇關係架 平機會都會受理

求其話你做錯嘢乜乜乜 就炒得啦

但係如果係 用啲理由話佢達唔到要求而唔畀佢過試用期呢 ?

btw , 香港搞到今時今日咁 都生小朋友

可以告虐待
基本上老細衰硬

建議唔好開名住
預咗佢發難搞翻你轉頭
嘜撚都唔好同佢講咩都唔好簽
直上勞記同平機會，記得講翻佢逼你做粗重嘢

你未過試用期wo
試用期大肚 之後仲要俾14周產假你咪好着數？

就算做公務員 頭40個禮拜生仔都係放no pay
其實可以賠乜

未過試用期
大把籍口唔要你啦

其實見你大肚都盡量唔請就真

睇合約
7日內 賠1日 or 早1日通知
3個月內 賠1星期 or 早1星期通知

起樓主底都知咩料啦

個B出世就有大把奶粉錢

sad but true

你證明到因為懷孕而被炒，一定告得入。
問題係你點證明

又要大肚又要拎著數

法例還法例，工作表現無影響就假
你大肚做野本來就影響到間公司
一樣價錢，搬又唔得抬又唔得
梗係拿拿聲整走你

你呢啲賤種真係搵著數搵到盡

唔好歧視大肚婆啦，邊個話大肚婆冇能力搬搬抬抬，
你地男人做到既野，我地大肚婆都做得到

我係幫朋友問架好無

首先理唔理想好主觀
僱主未說服到個官
而且僱主有責任提無供合適既工作環境
咁理唔理想個責任似乎可以係僱主責任

未聽過物以類聚？

你老母當年係咪咁，所以生到你個腦缺氧智障仔

我叫左朋友照搵勞工處同平機會先, 之後點做就睇佢點同人地講
多謝哂各位既意見

你朋友是你

你講乜春呀

你睇返佢份工做乜先啦柒碌

告得, 你個fd贏硬

一條友大肚，就要埋僱主硬食埋
好多體力工作比哂同事 大肚就做輕鬆野

搞到僱主要另外搵人做多份
炒佢，又告老細
唔炒，老細分分鐘要請多個人

法例還法例，但份工咁要求體力都厚住面皮，
大肚玩撚哂

自己知咩事啦 大肚仲要人地幫你執手尾
收錢收唔好 搬野搬唔到又要屌個老闆

所以佢老闆咪賠硬囉 弱智仔

不嬲係咁, 你唔起gur咪去大一次肚囉

如果你未通知佢懷孕就另一回事

不過個老細抵死， 明知有體力工作唔請男人請女人

知佢大肚叫人做粗重野喎
明顯想逼走人啦
搞大佢

兒登仔關鍵時候實係企係老細個邊

乖乖做狗 奶老細鞋底

勞工權利都唔需要

撐樓主告上勞工署

40星期係生產計。大概係一般正常懷孕期。只要係入左職先做人，就通常都夠。

勞工處絕大部份情況都係無條件企打工仔果邊，同埋告到上庭係個老闆要証明自己唔係因為懷孕而炒人，姐係炒前要有好多客觀比個官去証明，例如對話紀錄郵件証人去証明係工作表現不如理想，所以呢啲case通常都會和解因為上到庭僱主輸九成。只要唔太離譜通常個官都係企勞工果邊

起間公司未做夠數都冇得有薪產假㗎
讀多啲書先啦小朋友

40星期唔係早產既話，一入職先中出有咗就有產假

佢未用期都未過
本身都冇有薪產假放
做乜鳩

利申工程撚同勞工署交手比佢無証據舉過好幾次上庭，上到去控方得個勞工口供就夠入晒，反而僱主係要比好多証據先打得甩

僱傭範疇
基於懷孕歧視的解僱 2009
《性別歧視條例》第8條

投訴人(C)在一家製造業公司(R)任職超過十二年，與每位同事的關係都很好，任內與管理層也一直合作愉快。但她放完產假復工後卻被公司解僱。C還記起懷孕時上司曾說她看起來像一頭豬。

當C就被解僱一事與上司對質時，對方指出因為經濟不景才把她解僱，與懷孕無關。可是上司又拒絕接受C和同事的建議，包括讓C減薪留職或接受同級另一人辭職而挽留C，又或把所有員工的薪金一律調低。

後來C向平機會投訴，指R對她作出懷孕歧視。個案透過提早調解得以解決，R同意向C支付一年的薪金。

備註：
《性別歧視條例》規定，僱主如基於女性懷孕而給予她較差待遇，或把她解僱，即屬違法。雖然，解僱正在懷孕的僱員是明目張膽的歧視，待員工產假復職後才解僱她則較為不明顯。不過，如果證明員工要是沒有懷孕及放產假就不會被解僱，有關解僱可屬違法，受影響的員工亦可作出投訴。

班同事會唔會為左個生完仔的人，一齊減人工
on99

搞咩連登連放產假都唔俾？個個老板上身？

成旭日話外國福利好，自己係香港就港奴咁撚樣。

告到佢仆街啦

唔係架
一入職當日排卵中出中左, 到出世果日都係38周咋
因為40周入面頭2周係由M到-排卵前開始計
要中出都要等入職後2星期, 仲要唔好早產

不過又醒起我老母早幾年前生完蛇俾人炒
之後我同老竇叫佢搵平機會
佢反而聽咗個八婆表姐講唔好搵，
話個hr 都係打份工啫

佢平時返工冇咩問題，準時盡責都俾人炒

有你呢啲朋友真係唔話得

後來C向平機會投訴，指R對她作出懷孕歧視。個案透過提早調解得以解決，R同意向C支付一年的薪金。

佢同事有冇減人工就唔知但佢收左一年糧

朋友等收錢，大肚婆贏硬

除非個肚好大 如果唔係幾個月都好難睇得出

其實公司都賠足錢俾你朋友 仲想要咩
唔通個老細睇你唔順眼 賠足錢炒你 都仲要告佢咩
根本你朋友就想r到盡

咁如果僱主死口唔認係因為僱員懷孕炒人, 而鳩噏其他原因, 咁有無得打??

好多人會話: 怕麻煩 唔去搞 唔試

就算唔係因為大肚而炒
勞工狗都會叫公司和解批佢輸
大肚婆真係好鳩麻煩 行動子宮當八達通咁用
鬼唔望佢生異形

大肚婆係大晒
一定要告到底
仲要賠償埋精神上損失

你問連登仔？

請個人返黎幫手點知佢返幾日又要放個幾月，糧要照出仲唔嘔血，唔只老世，同事都做到想死
見過隔離dept有個女人分開生三件，生完返來無耐又要放個幾月，同事都哎想死

雖然因大肚炒人係唔啱

最好告到佢養埋個B上大學

你做開閪公司咋柒頭

女人大肚係屈機
瘋狂生 真係隨時白養佢幾年

職場歧視大肚婆都係你呢啲r盡盡數啲八婆搞臭個名

計到咁足

個腦細死硬

老細： 又唔係我中出你

其實都唔明炒佢做乜
放假都係no pay架啦

大肚係大撚哂

產假點會no pay

佢試用都未過喎

未過試用就唔洗諗喇,幾萬個藉口趕你走

發雞盲，睇漏左，自

有啲大肚婆真係好撚賤
個個星期請幾日假 產檢唔舒服乜乜物物
死都唔resign 要r產假
返工catch up唔到 唔做野係度坐
都算，點知佢無野做就撩人講事非
影響全世界。老細頂佢唔撚順寧願豪一個月糧都要炒9左佢
佢轉頭去平機會告老細
老細廢事同佢嘈 最後賠左8萬
可以話俾你知絕大部分做老闆既遇到呢啲事都會賠錢
但你唔好以為因為佢理虧，係因為佢怕撚左你咋
加上做得老細 同個大肚婆打官司傳出去都唔好聽
當豪俾你咋

因為要做埋大肚婆個份

情況就等同工傷既問題咁
即係試用其工傷係唔係可以炒得而唔賠咁
不過好睇個腦細點演繹
都係等個故事出黎有戲本先討論啦
不過係個官面前大肚真係會有分加係事實
因為平拳真係打到你塊面都可以飛出去

試用期都未過
放產假跟本唔洗俾錢
好難話個老闆係因為係大肚而炒人
加上 如果番左十個月都過唔到試用期
佢炒你都好合理姐
唔通試用夠一年先覺得你唔合適咩

勞工法例嚟
如果有公司做多一步當然好事啦小朋友

仇女仇上腦係咁

如果個MK老細 屈個大肚婆犯國安法要炒佢 我想睇個官判大肚勁定國安勁

告鳩你啲垃圾老細啦
唔好放過佢

自己開勞工法例嚟睇吓啦柒頭

產假nopay，勞工處見

試用期都未過 拎咩福利呀
年假都冇呀柒頭

識唔識字呀

又唔駛出糧，咪請個臨時工幫手囉

我咪講緊冇糧出囉

減佢人工至最低工資呢？

你點知唔係老細經手

緊係有啦 唔係整條例黎做咩

開名啦屌你老母
又要威又要帶頭盔

叫你朋友離婚搵個有錢老公好過啦大撚咗肚仲要去搬搬抬抬

細公司無啦啦少一個人做又要出糧比佢幾個月

佢"因為懷孕而解僱"你, 當然犯法
不過, 你未過試用期, 佢可以話試用期覺得唔岩而唔"續約"
亦可以用其他理由去"解僱"你

我諗冇公司會白痴到咁

未做夠10個月
產假係no pay

如 僱 員 符 合 下 列 條 件 ， 便 可 享 有 1 0 星 期 的 有 薪 產 假 :

在 所 訂 定 的 產 假 開 始 前 已 按 連 續 性 合 約 受 僱 滿 4 0 星 期 ；

睇個官點判架姐, 就咁睇就無乜說服力, 老闆輸左9成

你講就係咩
個大肚婆9up幾句一定可信d

僱主要提供證據, 支持解僱的原因。
例如工作表現差, 要比警告信、通知等等, 證明已經通知員工。

呢個就真
試用期都未過，一鳩野就去到要炒
唔俾warning唔盛，好難信你唔係因為大肚

所以炒大肚婆唔係唔得, 僱主要做D功夫、set 好個局黎保平安

同mpf 一樣寫就公撚平但實際向資方傾斜

佢想set架 話人收錯錢囉 不過唔成功之嘛

去東張西望喊兩喊包你告到佢甩褲

懷孕轉咩工
累人累物

告鳩到你傻

大肚婆大哂

唔比老闆中出算唔算

攞返幾百粒和解算啦

咪傻啦..

虐待咁易告咩..

咪姐係告唔入囉..

擺上勞工處 收佢幾皮野先啦

輸硬..

你真係弱智..

係香港， 大肚婆最惡， 所有HR 都唔敢郁手

我上份工未過試用期就連射, 但有足假紙,
佢都唔敢太mean, 好似賠咗一個月代通知。

唔關係唔係員工事，就算老闆因為個 candidate 懷孕而唔請佢，都可以告佢歧視

叫你朋友上勞工處啦
公司極度仆街

無關係
一知左大肚
就無撚敵
唔炒得 佢要產檢要俾佢放假
試用期只係會影響佢個14個禮拜產假有無錢

係勞工處同過往court case
基本上大肚staff贏面係過九成半
所謂其他問題除非真係好大量 black and white證據出過warning letters 好多好solid證據

否則大肚婆sure win

大把理由用得啦

咁多正皮大肚不嬲屈機,講咗先就吹佢唔脹

基本上只要係大咗肚就唔炒得，任何理由都一樣，公司啱啱之前先有個大肚婆，公司諗住炒，好彩問咗勞工處先，最後死忍忍到佢生咗

岩呀
除非玩到佢偷野斷正呢D極端, 就無得嘈啦, 否則公司真係蝕章好多.
更何況今次呢間公司真係仆街

基本上最常都係話你遲到，或者做錯野，然後出信，一定有warning letter, 你就實輸
之前聽過有case 係袋左公司支筆返屋企，就話佢偷野報警，警察協調之後個員工自動辭職

你點證明老闆因為你懷孕 所以唔請你先？
一日未簽合約 老闆都有權唔請 佢覺得你唔適合就得

個老闆想炒大肚婆係衰嫁啦
但你朋友都係衰人黎

我係你朋友同事都唔會鍾意啦
本身人手得咁多諗住有條友過到試用可以幫下手
點知轉頭就大肚
大左肚一堆野射野俾同事
放埋假直頭少個人
到返反黎又話啱啱生完1唔做2唔做
搞到尾又係其它人做晒

最憎嗰啲試用期/啱啱入職就大肚ge人
射晒啲野俾同事
啲同事又無份搞大佢嗰肚喎

無可能，warning letter都唔係萬能架，更何況講緊大肚婆

偷嘢就明，始終刑事

你都on79，為咗份工改變自己人生規劃咩？
你自己係奴隸就算啦，逼人唔生小朋友係咪癲咗

樓主都講左佢朋友嗰間細公司
咪幾個月試用期
同啲同事都未熟就大左肚
要同事食埋啲workload

人生規劃？咪玩啦，有規劃到就緊係有穩定收入先計劃生啦
而家係連試用期都未過就大肚

同埋咩叫自己奴隸？
條友連試用期都未過就要啲同事分左佢啲job黎做
仲要唔熟ge
邊個會想同佢share啲job黎做？
肯嗰個先奴隸黎啦

仲要用人生規劃黎撻我
哦，你人生規劃係要人地就晒你ge
你大肚人地要幫你做埋啲野就應份ge
你就on79啦
熟都話肯幫手，唔熟ge做乜鬼要幫

老細炒佢係衰
但唔代表啲同事要心甘情願分佢啲job黎做

我只係回應返樓上，佢講到好似可以擺明因為大肚唔過試用期都無後果咁。
其實要睇個老闆醒唔醒目。我之前聽過啲平機會講座，確實有啲唔熟例嘅人以為自己係老闆就大哂，結果比平機會咬得入要賠償。所以啲大公司會有 HR 幫手豆住，唔好亂問性別/種族/殘疾/家庭崗位嘅野，就算告唔入都有排寫報告。

我諗佢朋友都係條件差 有人要就算 再生返件叫做齊所謂人生要做既野啦